最新研究：人類大腦停止工作後意識依舊存在，能聽到別人宣布死訊

據《生活科學》雜誌報導，當心臟停止向大腦供血時，大腦就會迅速停止工作，在手術室里，這一時刻將被記錄為官方的死亡時間，但其實那一刻你的意識還在工作，你並沒有真正死去。
有證據表明，當被認定為死去的人躺在手術台上時，他們甚至會聽到別人宣布自己的死訊。
世界上所有的宗教認為人在死亡的那一刻靈魂會脫離肉體，這個觀念的影響是極為深遠的。
在這觀點上，這個人將被看做是肉體死了但靈魂還活著，他們很清楚自己身上發生的事。這項令人感覺毛骨悚然的新研究也反映在好萊塢的電影情節裡面。
好萊塢一部電影就講述了一群醫學院的學生通過化學方法誘導他們的心臟停止跳動來體驗死亡的故事，在電影中，演員們死亡然後復活，但這只是在電影中，現實中的研究卻更加怪異和可怕。
紐約大學朗格尼醫學院(NYU Langone School of Medicine)重症護理和復甦研究主任薩姆·帕尼亞(Sam Parnia)博士表示，處於死亡第一階段的人可能仍會保有某種形式的意識。一旦發生這種情況，血液就不再循環到大腦，這意味著大腦功能幾乎在瞬間停止，「你失去了所有的腦幹反射，你的嘔吐反射，你的瞳孔反射，所有的一切都消失了」。
帕尼亞博士和他的團隊在歐洲和美國進行了兩項研究，對心臟驟停患者的死亡後意識的普遍性進行了研究，這是同類研究中規模最大的一項。
他說：「以同樣的方式，一群研究人員可以研究定性性質的人類經驗，例如，我們試圖理解的特性，當人們經歷死亡那刻，會被認為已經死了，這是普遍相信的真理」。他補充說：「我們還研究了人類在死亡背景下的思維和意識，以了解意識是會被消滅還是會在死亡一段時間後繼續存在，以及這與實時大腦內部發生的事情之間的關係」。有證據顯示，心臟停止跳動後又重新開始跳動的人，這些人可以準確地描述周圍發生的事情。
帕尼亞博士說「這項新研究是這些發現的延伸」，帕尼亞博士告訴《生活科學》雜誌，「他們死亡到復活的那段時間裡，他們可以看到醫生和護士們工作的情景，他們對所有的對話都清楚，他們是有意識的，否則不會知道這些事」。在解釋死亡的那一刻，帕尼亞博士說：「這一切都是基於心臟停止跳動的那一刻說起，從技術上講，這就是你獲得死亡時間的方式」。i

咁洗唔洗番工啊

成篇野都係鳩up

意識存在冇用，冇任何hardware支撐，最後都係消失

頂多有多幾分鐘say goodbye

意識既hard problem...

同中文作文寫「有人說」有異曲同工之妙

有消息指
知情人士透露
有專家認為
有分析指

通靈

又係呢句悶唔悶

我答你啦
死咗嗰個唔洗返工
你未死，請返工

中共國好多所謂新聞都係咁寫⋯

有證據顯示，心臟停止跳動後又重新開始跳動的人

咁咪姐係未死

cctvb表表者

咁身體無左機能，但係仲有意識洗唔洗返工？

垃圾研究

根本無野proof 佢個講法

證據呢???問米啊????

見到醫生簽名係咩樣？

叫有線打俾沈殿霞問咪知

CCTVB

一早知啦
前排有親戚過身
牧師叫屋企人同死者講最後一句(eg放心啦我地會睇住你個仔架喇之類)
話佢仲聽到

天才與白痴

照文字睇，佢個研究準確嚟講只係研究心臟停止後，人類仲有意識

人類大腦停止後工作依舊

意識唔係係身體入邊

好似咁？

有冇人親身經歷過

電話訪問肥姐?

要！

Black mirror大把依啲題材
好幾套都有用到人類意識係可以抽離出黎依個概念
放係一個容器入面可以比人讀取或者控制

我就唔撚信，細個玩過bjj
試過俾人鎖得應條頸幾秒，以為重頂到冇tap out
幾秒已經冇哂意識，佢放手之後起碼10秒後先醒返
中間係全無知覺，暈左大約15秒但係感覺就好似只係一下眨眼咁

佢係咪想講
有人證實死亡後個心又跳返
醒返之後就同人講佢其實聽到啲醫生護士搶救佢之類
所以推斷心跳停止俾醫生證實死亡後
其實大腦依然有活動，個人重有意識
臨床上證實死亡 但一段時間內重有意識

咁火化緊仲有冇意識架

靈魂學研究巴絲召喚

睇篇野睇到有d抖唔到氣既feel

如果係火災現場果隻火化應該有嘅

咁講法 即係斬完頭
仲有意識 望住自己個身體

英國研究?

肥姐電話訪問

係咪on鳩呀

燒死同火化唔撚識分？

跳樓呢？

好撚好笑咩7頭

可能你冇靈魂姐

英國

Link?

> 據《生活科學》雜誌報導
Life science 真係lifestyle

香港人到了放工時間工作依舊